李怡：民主派不可簽署要求擁護國安法的確認書，會給予國際社會錯誤訊息，就是民主派接受國安法

世道人生：攬炒的最佳時機 - 李怡

反送中以來，多少年輕人、記者、市民在街頭流血流汗，多少被指「無可疑」的屍體發現，多少黑警公開暴打，多少暗室酷刑、性侵、強暴，香港人螳臂擋車的抗爭，就是以死相搏攬炒，用「予及汝皆亡」的意志，喚起全球關注。向國際的訴求就是對中國、對香港的制裁。

早前因人大常委會議沒有把港版國安法列入議程，而傳聞中國縮沙，於是香港網民掀起一片「唔好縮呀」、「縮沙正契弟」的聲音。這是攬炒精神的延續。所謂攬炒，不是被虐狂，不是「找死」，而是面對強權，要「置之死地而後生」：沒有置之死地的決心，香港就斷無生路。

國安法草案出爐，早前想以妥協來換取在香港執法的前大法官李國能，昨天發文指出，對於由特首指定法官處理國安案件，以及中央對少數案件行使「管轄權」、被捕人士或會「送中」，表示「嚴重關注」，認為這會徹底破壞《基本法》下的獨立司法權。

林鄭回應指，所謂特首指定法官，也只是在現有的法官中選擇；而送中處理，則普通法與內地法有「相同地方」，包括「無罪推定」等。

我們不會忘記發生不久的事，就是法官郭偉健在審理連儂牆持刀斬人案時，指斬人者「情操高尚」，其後被首席法官馬道立決定他不應審理任何涉及類似政治案件。我們幾乎可以肯定，如果由林鄭去指定審理國安法案件的法官，她必然會專找郭偉健這類法官審理。

講到「無罪推定」，2017年1月《中國青年報》有文章指出，香港法院的無罪判決率達45%，中國2015年全國無罪判決率為0.084%，即每萬名被告人中，約有八人判無罪。如果排除民事案件，只限刑事案件，那麼中國的無罪判決率就趨近於零。也就是說，只要被執法機構提訴的被告人，都會被法院宣判有罪。

僅此二點觀之，國安法在香港實施，香港人還有甚麼法律保障？

中國趕在立法會提名前強推港版國安法，用意昭昭明甚，很難想像特衰政府不會用是否支持國安法為由DQ參選者。現有的立法會提名表格，接受提名的候選人在表格上簽署的內容，包括「特此聲明，我會擁護《基本法》和保證效忠香港特別行政區」。如果僅限於此，那麼不需要確認書，簽署的表格已具備。

如果另加確認書，那麼可能要候選人聲明擁護國安法，又或者技巧一些，要求候選人支持《基本法》附件三的全國性法律。但港版國安法不是在全國施行的法律，不符合附件三的定義，因此按《基本法》不能支持。

有這樣內容的確認書，任何民主派候選人都不可以簽署，否則就是站在與香港人為敵的一方。沒有任何藉口，比如說：先謀進入議會，然後才有抗爭的舞台；立法會不能夠沒有反對的聲音；委屈一下，總好過益建制；沒有了反對派，政府更加任意施為……所有這些理由，都只不過給予國際社會的一個錯誤訊息，就是連民主派也接受國安法。於是，外國制裁就放緩了，反送中以來所有手足的血也白流了。

香港面臨生死存亡，又逢幾乎所有西方國家齊聲反對港版國安法，美國更明言視香港9月選舉而出台制裁措施，這真是攬炒最有成功機會的收成時機，豈可輕輕放過？香港人只要有條件，都儘管去參選，不必理初選，目的是博DQ，締造大規模被DQ的聲勢。哪怕你不準備當選，哪怕你入閘後會退選，也趁此機會告訴全世界，香港的民意主流是反對還是支持國安法。

初選，算了吧。初選贏了，還是會在參選時面對國安法。不如先參選，然後因反對國安法而被DQ。如果都幸而沒有被DQ，那時再搞初選不遲。

推

當年笑尻人簽確認書, 唔知今年簽唔簽

放心，白鴿們一定會簽
但唔割
賣港投共都唔割

沒有任何藉口，比如說：

先謀進入議會，然後才有抗爭的舞台；

立法會不能夠沒有反對的聲音；

委屈一下，總好過益建制；

沒有了反對派，政府更加任意施為……

所有這些理由，都只不過給予國際社會的一個錯誤訊息，就是連民主派也接受國安法。於是，外國制裁就放緩了，反送中以來所有手足的血也白流了。

思路清晰，正確

為咗入閘
賣身契都簽啦

其實李怡都幾犀利
年紀咁大
反而睇得透過好多後生既人
真心respect

push

道理好多人都明白

只系年紀愈大

包袱愈多 愈唔敢講實話（怕得罪小人）

相反另一邊既民主呀伯。。。。

其他人講呢句一早比人屈係鬼

民主派一定會簽

cut成兩張四句四句會易睇D

借個位 會員標籤功能
眾志訪問手足 還押被虐打
蘋果回顧抗暴一年血與淚 訪問多名手足
DW德國之聲訪問在台手足

老實講, 邊個黨簽, 以後就唔會再投佢地

Push

好撚亂呀，連仔唔係話一定要參加初選咩？之前仲有網上聯署話一票不投不参加初選基制嘅人。咁而家係咪要跟李怡DQ初選？呢啲咁關鍵嘅策略一定要有統一立場。

你錯了 連登仔唔係得一個立場

但大部份都係泛民

好橋

推上頂

一票不投不参加初選基制嘅人
同
多D人參選博DQ
係冇衝突嘅

另外，不簽署要求擁護國安法的確認書，係基本

咁重要嘅文冇人推？

十年前既光境一樣：

五區總辭（變相公投）好重要

但 支教民 就系有辦法冷処理 + 夠膽入中聯辦又可以全身而退

份確認書專為本土派而設 咪迫住簽 梁天琦都有簽

推依個

簽硬

佢地會講反對國安法，應該跟憲制香港立23條

不過為左參選咩都有可能

啱
由得佢DQ
反正成個立法會都廢咗

我已經分唔到人定鬼

放心好了、泛民一定會簽。

明明兩個問題黎 我話比你聽梁都有簽咁咩叫得佢一個簽 係咪智力有問題 定係柒唔肯認
唔講而家啦, 熱狗當年唔係唔係本土派係咩
好想請教下今時今日咩先係本土派個定義係乜 自己講就係? 可以彈出又彈入?

熱狗係真心柒個陣真係得佢一個簽不過熱狗呢種派系而家根本唔入流黃洋達個台仲有人睇咩\

笑撚死 HIGHLIGHT 左紅色以為好撚大條道理咁 我答返你乜撚野得佢一個簽 定梁天琦都係熱狗啊

有冇睇城邦論咩係垂範華夏 無睇你講條柒咩 柒頭皮 人如其名 垃圾仔

問下班黃色公務員宣唔宣誓先啦

DQ先好呀
咁就名正言順比外國做嘢

成日覺得 李怡 係靚女

師兄好波

因為本土派系最常講要不是自決，就是獨立。其實兩者根本都屬於港獨

所以咪問你咩叫本土派囉, 你有曬定義本土派係港獨咁我咪明囉.
BTW 咁如果本土派係港獨咁以前出現既獨派又係乜撚野黎? 定本土派已經進化左去做獨派

城邦論從頭到尾都無話要脫離中國, 仲要緊密合作 用香港優勢帶領中國復興 你搞清楚個主旨再講啦好嗎 左QUOTE 右QUOTE 中間無撚曬D 中間內容

佢地選舉大過天

一定仆到去簽

民主黨：理撚得你賣香港，有得做指定反對派，4年後歸順支那又有官做

白鴿黨簽硬

思路清晰

係架，唔知點解啲人覺得國際社會睇泛民主派議席有幾多，有幾多香港人出嚟投票，而唔睇泛民候選人簽哂確認書唔反國安法架

人地又係老人 堆藍屍廢老又係老人 一個天一個地

依家唔work啦

民主黨一定簽

李怡

民主派只係想當選搵工

工作要求要愛國咪簽確認書囉

做完議員咪移民外國囉

真係同你身土不二咩

到時簽左我地都未必知
蘋果又係肥佬黎既 到時實淡化消息

反國安法 + 簽聲名，會換來DQ / 比你入閘？
無論DQ不DQ，我地都可以有say。

DQ，不公平選舉，Gphone 被DQ 去打國際戰線仲多人可以見。
不DQ，有票數反映公民意願，制衡建制派。

呢個係公投，唔好諗到咁遠，入到議會又否決乜 否決物啦，對家大把拿渣招數。

依家應該有個討論氣氛，點樣有共識抗衡中共選舉機器和 要比外國睇到反送中仲未完。

到時實會DQ一d人，又放一d人入去選。
跟住就有班人諗 點解你入到，我就比人DQ，你係咪鬼 暗共，互罵完一輪就散晒。

習近平就好開心食花生，香港人和中国人有咩分別，挑起矛盾就搞掂。

你鍾意啦 本土派=港獨

一睇就知你就無睇過本書 求其quote 左啲就扮睇左 仲有一睇就你係果種以為港獨 所有野就會解決曬所有野既白痴仔 以為中國仆街香港就有運行

唔洗同我係度打嘴炮啦 快啲出去時代革命啦

識玩梗係全部唔簽
因為你簽左都可以照dq
根本佢揀人黎dq

只有團結先贏到呢個囚徒遊戲

btw咪學人咪肉酸2016唱埋歌擁護基本法